Whatsapp漏洞遭駭客利用 受害手機被安裝監控軟體

在全球有15億用戶的通訊程式Whatsapp公司證實，Whatsapp一個重大漏洞遭駭客利用，駭客藉此漏洞在受害者的手機等裝置上遠端安裝監控程式。目前尚不知有多少用戶遭攻擊。

英國《金融時報》報導，Whatsapp本月稍早發現此一漏洞，上周五（10日）發布修補程式，本周一（13日）進一步敦促所有用戶更新app。

報導指出，駭客利用Whatsapp的語音通話功能致電目標裝置，即便使用者未接聽通話，駭客仍可藉此安裝監控軟體，隨後這通來電還會從記錄中消失。
英國廣播公司（BBC）報導，Whatsapp安全團隊率先發現此一漏洞，並已將消息通知人權團體、美國司法部、以及部分資訊安全公司。

Whatapp周一發布聲明稱，這起駭客攻擊具有一家私人公司的多種特徵，這家公司常與各國政府合作，在目標手機裝設間諜軟體，然後接管手機的所有功能。
《金融時報》則指出，攻擊來自有「網路軍火商」之稱的以色列資訊安全公司NSO集團。該公司的旗艦軟體「飛馬」（Pegasus）可自目標裝置搜集私密資料，甚至可透過麥克風及攝影機來獲取資訊，也能搜集位置的資訊。

NSO集團則發布聲明稱，該公司的技術只授權政府機構用於打擊犯罪和恐怖活動，授權前會經過嚴格審查，但授權後是由各國情報及維安機構決定如何使用，該公司並不介入。該公司宣稱，若得知該公司技術遭不當使用，會採取行動，甚至可能關閉系統。 （國際中心／綜合外電報導）

Android有冇hips?